---
title : 'வாஸ்துவில் பலன் காணும் முறைகள்'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthuvil-palan-kaanum-muraigal-part-1'
thumbnail: '../thumbnails/sand.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# வாஸ்துவில் பலன் காணும் முறைகள்

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.


 # வாஸ்துவில் பலன் காணும் முறைகள்

## நிலத்தை தோண்டி பலன் காணும் முறை 
 
நிலத்தின் தன்மையையும், பலனையும்  அறிய இந்த முறையை பயன்படுத்த வேண்டும். கட்டிடத்திற்கு கடைக்கால் தோன்றும் முன்பாக இந்த சோதனையை செய்து  பார்க்க வேண்டும். நல்ல நாளும், முகூர்த்தமும் சுப தினத்தில் சகுனங்கள் சரியாக இருக்கும் நேரத்தில் நிலத்தின் மையப் பகுதியில் சிறு குழி ஒன்றைத் தோண்ட வேண்டும். மண்ணுடன் சேர்ந்து கரி எழும்பி வந்தால் அந்த வீட்டில் இருக்கும் குடும்பத்தினர் அடிக்கடி நோய் வாய்ப்படுவார்.

உமி உடன் வந்தால் வெட்டிச் செலவு ஏற்படும். விறகு கட்டைத் துண்டு ஏற்பட்டால் சொந்த மனையை இழந்து துன்பங்கள் பல வந்து வெளியேற நேரிடும்.

மனித எலும்பும், மண்டையோடும் தென்பட்டால் அடிக்கடி சண்டைகளும், வம்பு வழக்குகளும் உண்டாகக் கூடும்.

தேள், கரையான் போன்றவை தென்பட்டால் மன நிம்மதி அகலும். கட்டெறும்புகள் தென்பட்டால் கட்டிடத்திற்கு ஆபத்து  ஏற்படும். ஆமை, பூரான், பாம்பு, புழுக்கள் தென்பட்டால் கட்டிட வேலைகள் எளிதில் முடியாமல் எதிர்பாராத தடங்கல்கள் பல நேரிடும். நண்டு, சிலந்தி, அரணை, தவளை ஆகியவை தென்பட்டால் மிகவும் சிறப்பாக இருக்கும்.

கந்தல்  துணிகள் தென்பட்டால் வாழ்வு நிலையானதாக அமையும். செங்கல் தென்பட்டால் எதிர்காலம் சிறப்பாக அமையும். செப்பு நாணயங்கள் தென்பட்டால் வளமான வாழ்வு அமையும். தனியா மணிகள் தென்பட்டால் செழுமையான வாழ்க்கை அமையும். பஞ்சலோகம் பார்வையில் பட்டால் கடாட்சம் கிடைக்கும். நிம்மதியான மகிழ்ச்சி நிறைந்த வாழ்க்கை அமையும்.

பொன், வெள்ளி, செம்பு போன்ற உலோகங்கள் தென்படுவது நல்லது ஆகும். இரும்பு, ஈயம், பித்தளை போன்ற உலோகங்கள் தென்படுவது மத்திமம் ஆகும்.

கருங்கல், எலும்பு இவை தென்பட்டால் நில உரிமைதாரர் ஆணாக இருந்தால் மாரகம் தரும். பெண்ணாக இருந்தால் கணவனுக்கு மாரகம் ஆகும்.

பசு மாட்டுக் கொம்பு தென்பட்டால் நல்ல செல்வ வளம் உண்டாகும். இவ்வாறு குழி தோண்டி பரிசோதனை செய்யாமல் வீடு கட்டினால் கீழ்கண்ட பலனைத் தரக்கூடும்.

வீட்டில் வளர்ந்து வரும் பசு பாலில்லாமல் போனால் அந்த மனையின் கீழ் குழந்தையின் எலும்பு இருக்கும்.

பசு இருந்து பால் இல்லாமல் அரசு அல்லது மேலோர் கோபத்துக்கு ஆளானால் மனையின் கீழ் அக்னி மூலையில் குதிரை எலும்பு இருக்கும். ஆனாலும் யோகத்திற்கு குறைவு இருக்காது. எந்த நாளும் நோய், துன்பம் இருந்து வருத்தம் தருமானால் மனையின் தென்பக்கம் யானை எலும்பு இருக்கும். எந்த நாளும் அவமானம், தோஷம் இருந்தால் மனையின் நிரூதி மூலையில் பன்றி எலும்பு இருக்கும். காளை  மாட்டின் எலும்பு மனையின் மேற்குப் பகுதியில் இருந்தால் வீட்டின் உரிமையாளர் ஆருடஞ் சொல்வார். மனையின் கீழ் கழுதை எலும்பு இருந்தால் என்றைக்கும் சண்டையிட்டுக் கொண்டு இருந்தால் என்றைக்கும் வீடு நாசம் அடையும். 

அண்டை அயலார் என்றைக்கும் சண்டையிட்டுக் கொண்டு இருந்தால் மனையின் வடக்கு பகுதியில் ஆட்டு எலும்பு இருக்கும். ஈசானிய கழகம் இருக்கும். வீடு மனையை ஆறு சாண் அளவு மணி எடுத்து சோதனை செய்ய வேண்டும். கோவில்கள் கட்ட வேண்டுமானால் அதன் பரப்பளவு முழுவதும் ஏழு சாண் அளவு மண் எடுத்து சோதனை செய்ய வேண்டும். வைசியனாக இருந்தால் நான்கு சாண் அளவு மண் எடுத்து சோதனை செய்ய வேண்டும். சூத்திரனாக இருந்தால் 3 சாண் அளவு மண் எடுத்து சோதனை செய்ய வேண்டும்.

## குழிநீர் சொல்லும் பலன்கள்:

மனையில் குழி தோண்டி அதில் நீர் ஊற்றி வைத்து அதன் மூலமாகவும் பலன்களைத் தெரிந்து கொள்ளலாம். வீடு கட்டும் மனையில் ஒரு சதுர அடி இருக்கும் அளவில் குழி ஒன்றைத் தோண்ட வேண்டும். மாலையில் சூரியன் அஸ்தமனமாகும் சமயத்தில் அக்குழி நிரம்புமளவு நீர் ஊற்றி வைக்க வேண்டும்.

மறுநாள் அதிகாலையில் சூரியன் உதயமாகும் போது வந்து குழியில் நிறைந்திருக்கும் நீரைக் கவனிக்க வேண்டும். நீர் கொஞ்சமும் வற்றாமல் இருந்தால் அங்கு வீடு கட்டி வாழ்வபர்களுக்குச் சிறப்பான பலன்களாக  நடைபெறும். அதே போல் அதிகமாக நீர் வற்றி போனாலும் சிறப்பான பலன்களாகவே நடைபெறும்.

குழியில் நீரானது பாதியளவு வற்றிப் போயிருந்தால் அங்கு வீடு கட்டுவதென்பது எளிதான காரியமாக இராது. பல பிரச்னைகளைச் சாமர்த்தியாமாகச் சமாளிக்க வேண்டியிருக்கும். நீரானது முழுவதுமாக வற்றி போய் இருந்தால் அங்கு வீடு கட்டுபவர்களுக்குத் தீய பலன்களாக நடைபெறும்.

குழியில் ஊற்றப்பட்ட நீர் முழுவதுமாக வற்றிப் போனதுடன் குழியின் உட்பக்கத்தில் வெடிப்பும் காணப்பட்டால் அங்கு வீடு கட்டுபவர்கள் காலம் முழுவதும் வியாதியால் மோசமாகப் பாதிக்கப்பட்டுக் கொண்டே இருப்பார்கள். எனவே வீடு கட்டுவது உசிதமல்ல.

## அளவு நூல் கயிறு:

கட்டிடம் கட்டும் போது தொழிலாளர்கள் உபயோகப்படுத்தும் அளவு நூல் கயிறு விதிப்படி தயாரிக்கப்பட வேண்டியது முக்கியம் ஆகும். பனை, தாழை, சணல், மருள், ஆல், அத்தி ஆகியவற்றின் நாருடன் பருத்தி நூலையும் சேர்த்து அளவு நூல் கயிறாக முறுக்கிக் கொள்ள வேண்டும். அது விரல் நுனிப் பருமனுக்கு இருக்க வேண்டும்.
